禁戴市民捐贈口罩！食環勒令清潔工只可戴CSi罩開工 違者扣糧 每日派0-1個

【新增內容】
武漢肺炎襲港，市面一罩難求，不少熱心市民將口罩捐贈予外判合約清潔，但清潔工人職工會透露，近日收到不少工友反映，食環署規定工人上班時必須配戴CSi口罩，不可以戴「私伙口罩」，否則有機會令清潔公司受罰。職工會指，此舉令前線工友感壓力，政府所派的CSi口罩每名工友每日只可簽到後取1個，垃圾車司機、滅蟲等工友更不獲發CSi口罩，質疑政府「係咪純粹要面？」《蘋果》已向食環署查詢事件，正等待回覆。

遭警告戴私伙口罩會收執法通知書

相關新聞：【動即影】謝婉雯醫生的病人：17年來，都是人禍！

港府兩星期前指，會將懲教署增產的70萬個CSi口罩，首批約9.5萬個透過食環署及房屋署，優先分發予外判前線清潔工。但清潔工人職工會組織幹事梁芷茵說，當局所派發的CSi口罩，每名工友每日只限取1個，並要簽名作實：「有話食環署會拎番啲record嚟睇。」且亦只有掃街、洗公廁等工友可獲CSi口罩，至於垃圾車司機、在垃圾站工作的管工和滅蟲等工友則不獲派發，梁芷茵稱：「但其實佢哋都要幫手。」

梁芷茵說，疫情爆發後，不少工友都說公司買不到口罩，或只能提供紙口罩或薄口罩，部份工友更稱，公司知道有CSi口罩後，就無再派口罩。她指，工會均有落區向工友派發熱心人士所贈的口罩，不過近日有不少前線工友反映，有食環署人員要求他們工作期間，必須戴上CSi口罩，不可配戴其他口罩，否則有機會向工友所屬的清潔公司作出警告，甚至可能發出執法通知書。她指，不少工友對此感到擔心，部份人只有在CSi口罩內加張紙巾、或將熱心人士所贈的口罩外，再戴CSi口罩。

相關新聞：【武漢肺炎】拒靠強國原料遠赴土耳其造口罩 良心商人質疑港府巨額資助益某政黨

批評食環違背林鄭「分享口罩」呼籲

梁芷茵批評，本身限制部份工友取CSi口罩，做法已是不公平，「同一team可以有啲有，有啲無，係做啲唔做啲」，工會亦難以知道每間清潔公司所獲CSi口罩數量，每個工友每天只可取1個根本不敷應用，容易因出汗沾濕及沾污等。她斥，如食環署規定清潔工不可使用他人所贈的口罩，與特首林鄭月娥早前呼籲買到口罩的人、應與有需要人士分享的說法不符，斥當局要求工友只可使用CSi口罩，「係咪純粹要面，驚人話你唔派口罩畀工友？」她說稍後會聯絡食環署跟進。

《蘋果》向食環署查詢事件，請等待回覆。

清潔戴非CSi口罩 疑因此被扣糧

市民鄧先生表示，其63歲母親在屯門任職掃街外判工，所屬的清潔公司原本每月會發向工人發放25個白色薄身口罩，「本身都唔夠用」，至上月中港府向外判清潔工派發CSi口罩，清潔公司便停派白色口罩，並要求工人只可戴綠色口罩，否則會扣糧。據他所知，早幾日有清潔工戴了白色口罩後被人拍下，疑令食環署不滿，質疑清潔公司此舉是為了配合當局，「食環署因為派嘅係綠色口罩，唔想畀人覺得無派口罩咁」，而被拍攝的工友亦因此被扣糧。

鄧先生批評，CSi口罩每個工人每日只可取1個，對需體力勞動、經常觸碰垃圾的工人來說已絕不足夠，不少年老工友為了有綠色口罩上班，「會自己洗口罩重用，一係就要捱炒價」，現時還要以扣糧方式，來威嚇工人必須戴「綠色口罩」，「我媽每日得300蚊人工咋」，斥政府做法等同剝削前線工人，亦無視市面一罩難求的情況，促政府保障清潔工等前線有足夠裝備工作，及公開CSi口罩數量和去向。

推

乜鳩準則要咁做

你有派就唔洗用私伙野啦

push

現代奴隸制

唔想佢地受非親中派 派口罩既恩惠

呢d 已經係侵犯人權
人地打份工唔係做奴隸, 你有撚權決定人地用咩口罩
都痴撚線, 基層打工真係慘, 少錢之餘仲要俾你班老屎忽玩

又助攻

其實倒垃圾既肯一齊罷工
過幾日就已經臭氣熏天 鼠蟲橫行
政府咪試下唔跪囉

完全係政治操作

扣糧嘅勞工署見